Kommunikationen mellem PC og CSS hovedenheden sker over seriel kommunikation på et RS232 interface.\\

Det fysiske setup for RS232-interfacet er: 9600 kbps, ingen paritet, 8 bits, 1 stop bit.\\

I tabel \ref{table:RS232StartStopBytes} beskrives de fælles informationer som gælder mellem computeren og CSS hovedenheden.\\

\begin{table}[h]
	\caption{Start og stop bytes for RS232 kommunikation}
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		& \textbf{ASCII} & \textbf{Hex} \\ 
		\hline 
		\textbf{STX} & 'S' / 's' & 0x53 / 0x73 \\ 
		\hline 
		\textbf{ETX} & '\textbackslash r' & 0x0D \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
	\label{table:RS232StartStopBytes}
\end{table}


Dataen formateres som vist i tabel \ref{table:RS232DataFormat}. Alle frames er 7 byte.

\begin{table}[h]
	\caption{Data formatering for RS232 kommunikation}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
		\hline 
		\textbf{Byte} & 0 & 1 & 2..5 & 6 \\ 
		\hline 
		\textbf{Indhold} & STX & <Kommando> & <Data> & ETX \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
	\label{table:RS232DataFormat}
\end{table}

\textbf{Blokken <Kommando>}

Kun kommandoerne beskrevet i tabel \ref{tabel:RS232Kommandoer} er gyldige. I tilfælde af at kommandoen ikke genkendes er der intet svar. Bemærk at det er muligt at bruge både store og små karakterer.\\

\begin{table}[h]
\caption{Kommandoer for RS232 kommunikation}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline 
\textbf{ASCII} & \textbf{HEX} & \textbf{Funktion} \\ 
\hline 
'A' / 'a' & 0x41 / 0x61 & Aktiver enhed \\ 
\hline 
'D' / 'd' & 0x44 / 0x64 & Deaktiver enhed \\ 
\hline 
'L' / 'l' & 0x4C / 0x6C & Hent login status \\ 
\hline 
'T' / 't' & 0x54 / 0x74 & Login korrekt \\ 
\hline 
'F' / 'f' & 0x46 / 0x66 & Login forkert \\ 
\hline
'B' / 'b' & 0x42 / 0x62 & Lyd detekteret \\ 
\hline
\end{tabular}
\label{tabel:RS232Kommandoer}
\end{table} 

\textbf{Blokken <Data>}
Ved alle kommandoer undtaget Aktiver- og Deaktiverkommandoerne inderholder <Data> "9999"

For at bruge aktiver eller deaktiver kommandoerne er <Data> formateret som adressen. Denne adressering formateres som 4 byte, som hver består af ASCII karakterende '0' eller '1'. På den måde skriver man blot den adresse ind, som man har indstillet på sit X10 udtag. F.eks. "0100".

\textbf{Eksempler:}

\textbf{''SA0101\textbackslash r''}
Kommandoen aktiverer enheden med adresse "0101".

\textbf{''SL\textbackslash r''}
Kommandoen beder CSS hovedenheden om at returnerer login status.

CSS Hovedenheden vil returnerer et svar:
\textbf{''ST9999\textbackslash r"} for at brugeren er logget ind eller \textbf{''SF9999\textbackslash r''} hvis brugeren ikke er logget ind. Bemærk at \textbackslash r er ASCII karakteren for carriage return.
